\begin{task}{5.47}
  Вычислить знак члена определителя
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      a_{\alpha_1,\beta_1} a_{\alpha_2,\beta_2} \ldots a_{\alpha_n,\beta_n}
      ,
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  зная число инверсий в перестановках $\alpha_1,\alpha_2,\ldots,\alpha_n$ и $\beta_1,\beta_2,\ldots,\beta_n$.
\end{task}

\begin{solution}
  Воспользуемся теоремой 4.4. \\
  \textbf{Теорема 4.4.} Если $\alpha_1,\alpha_2,\ldots,\alpha_n$ -- перестановка из первых $n$ натуральных чисел с
  числом инверсий $s$, то после преобразования её в натуральную перестановку индексные номера $1,2,\ldots,n$ образуют
  новую перестановку с тем же числом инверсий $s$.

  Упорядочим множители по номеру строки. Тогда получим перестановку столбцов $\beta_{i_1}, \beta_{i_2}, \ldots,
  \beta_{i_n}$, при этом перестановка $i_1, i_2, \ldots, i_n$ имеет число инверсий $\delta(\alpha)$. Это равносильно
  применению перестановки $i_1, i_2, \ldots, i_n$ к перестановке $\beta_1,\beta_2,\ldots,\beta_n$. Любая перестановка
  представима в виде \\
  произведения транспозиций, четность количества которых равна чётности количества инверсий данной
  перестановки. $i_1, i_2, \ldots, i_n = (1, 2, \ldots, n)\theta_1 \ldots \theta_m$, где $\theta_i$ -- транспозиция,
  $m \equiv \delta(\alpha) \pmod{2}$. $\beta_1, \beta_2, \ldots, \beta_n = (1, 2, \ldots, n)\gamma_1 \ldots \gamma_l$,
  $l \equiv \delta(\beta) \pmod{2}$. Отсюда $\beta_{i_1}, \beta_{i_2}, \ldots, \beta_{i_n} = (1, 2, \ldots, n)\theta_1
  \ldots \theta_m \gamma_1 \ldots \gamma_l$.
  Получаем, что знак определителя равен $(-1)^{(m + l) \pmod{2}} = \\
  (-1)^{(\delta(\alpha) + \delta(\beta)) \pmod{2}} = (-1)^{\delta(\alpha) + \delta(\beta)}$.
\end{solution}
